\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,openany]{report}
\usepackage{style}

\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}

\usepackage[
backend=biber,
style=numeric,
sorting=ynt
]{biblatex}

\bibliography{bibliografija.bib}
\defbibheading{bibliography}[\refname]{\section*{#1}}

\usepackage{url}
\usepackage{breakurl}
\setcounter{biburlnumpenalty}{100}
\setcounter{biburlucpenalty}{100}
\setcounter{biburllcpenalty}{100}

\usepackage{textcase}

% upercase
\newcommand{\uppercaseChapter}[1]{\chapter{\MakeUppercase{#1}}}

\newcommand{\uppercaseSection}[1]{\section{\MakeUppercase{#1}}}

\setlength{\voffset}{-10mm}

\usepackage{tocloft}

\setlength{\cftbeforetoctitleskip}{3mm}
\setlength{\cftaftertoctitleskip}{8mm}

\setlength{\cftbeforelottitleskip}{3mm}
\setlength{\cftafterlottitleskip}{9mm}

\setlength{\cftbeforeloftitleskip}{3mm}
\setlength{\cftafterloftitleskip}{9mm}


% Glava dokumenta:

\fancyhf{}
\lhead[]{{\fontsize{9.3}{12}\selectfont
Rozman M. Razpoznavanje gibanja na osnovi elektroencefalografije.\\
\noindent Univerza na Primorskem, Fakulteta za matematiko, naravoslovje in informacijske tehnologije, 2024}}
\chead[]{\fancyplain{}{}}
\rhead[]{\fancyplain{\thepage}
{\thepage}}
\cfoot[]{\fancyplain{}{}}
\lfoot[]{\fancyplain{}{}}
\rfoot[]{\fancyplain{}{}}
\normalsize

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% ZAČETEK DOKUMENTA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%5

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Naslovna stran %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}


\pagenumbering{Roman}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
\noindent \large UNIVERZA NA PRIMORSKEM\\
\large FAKULTETA ZA MATEMATIKO, NARAVOSLOVJE IN\\
INFORMACIJSKE TEHNOLOGIJE


\normalsize
\vspace{6cm}
Zaključna naloga\\
\textbf{\large Razpoznavanje gibanja na osnovi elektroencefalografije}\\
\normalsize
(Movement recognition based on electroencephalography)\\
\end{center}

\begin{flushleft}
\vspace{5cm}
\noindent Ime in priimek: Marko Rozman
% v zgornjo vrstico dopišite ime in priimek študenta
\\
\noindent Študijski program: Računalništvo in informatika
% v zgornjo vrstico dopišite ime študijskega programa
\\
\noindent Mentor: doc. dr. Peter Rogelj 
% v zgornjo vrstico dopišite akademski naziv, ime in priimek mentorja

\end{flushleft}

\vspace{4cm}
\begin{center}
\large \textbf{Koper, 2024}
% dopišite mesec in leto oddaje zaključne naloge
\end{center}
\newpage

\pagestyle{fancy}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Ključna dokumentacijska informacija (slo in ang) %%%%%%%%%%%

\section*{Ključna dokumentacijska informacija}

\medskip
\begin{center}
\fbox{\parbox{\linewidth}{
\vspace{0.2cm}
\noindent
Ime in PRIIMEK: Marko ROZMAN\vspace{0.5cm}\\
Naslov zaključne naloge: Razpoznavanje gibanja na osnovi elektroencefalografije\vspace{0.5cm}\\
Kraj: Koper\vspace{0.5cm}\\
Leto: 2024\vspace{0.5cm}\\
Število listov: 23\hspace{2cm} Število slik: 15\hspace{2.6cm} Število tabel: 2\hspace{2cm}\vspace{0.5cm}\\
Število referenc: 15\vspace{0.5cm}\\
Mentor: doc. dr. Peter Rogelj\vspace{0.5cm}\\
Ključne besede: elektroencefalografija, Grangerjev indeks vzročnosti, kompleksni Pearsonov korelacijski koeficient, nevronska mreža, razvrščanje  \vspace{0.5cm}\\
{\bf Izvleček:}\\
Namen naloge je preveriti zmožnost razpoznavanja gibanja na osnovi ocenjene možganske povezljivosti, temelječe na podatkih elektroencefalografije. Gibanje smo razpoznavali iz podatkov EEG Motor Movement/Imagery Dataset in podatkov, ki smo jih posneli sami na napravi Cognionics Quick-20. Iz posnetkov smo z Grangerjevim indeksom vzorčnosti in kompleksnim Pearsonovim korelacijskim koeficientom izračunali matrike povezljivosti, ki smo jih nato razvrstili z različnimi algoritmi, vključno z nevronskimi mrežami. Naši rezultati kažejo, da je gibanje mogoče razvrstiti z značilkami, ki izhajajo iz možganske povezljivosti. Ob uporabi optimalnega frekvenčnega pasu, ki je v našem primeru 13–20 Hz, je razvrščanje bolj točno z uporabo značilk, pridobljenih z uporabo kompleksnega Pearsonovega korelacijskega koeficienta, čeprav ta, za razliko od Grangerjevega indeksa vzorčnosti, ne podaja informacije o usmerjenosti povezav.
\vspace{0.2cm}
}}
\end{center}

\newpage

\section*{Key document information}

\medskip

\begin{center}
\fbox{\parbox{\linewidth}{
\vspace{0.2cm}
\noindent
Name and SURNAME: Marko ROZMAN\vspace{0.5cm}\\
Title of final project paper: Movement recognition based on electroencephalography\vspace{0.5cm}\\
Place: Koper\vspace{0.5cm}\\
Year: 2024\vspace{0.5cm}\\
Number of pages: 23\hspace{1.6cm} Number of figures: 15\hspace{2.2cm} Number of tables: 2\vspace{0.5cm}\\
Number of references: 15\vspace{0.5cm}\\
Mentor: Assist. Prof. Peter Rogelj, PhD\vspace{0.5cm}\\
% opomba: za "title" vpišite eno od naslednjega:
% Assist.~Prof. (če je naziv docent),
% Assoc.~Prof. (če je naziv izredni profesor),
% Prof. (če je naziv profesor)
Keywords:
electroencephalography, Granger causality index, complex Pearson correlation coefficient, neural network, classification
\vspace{0.5cm}\\
{\bf Abstract:}\\
The purpose of our research is to evaluate the ability to recognize movement based on estimated brain connectivity derived from electroencephalography data. We classified movements from the EEG Motor Movement/Imagery Dataset and data we recorded ourselves using the Cognionics Quick-20 device. We used Granger causality index and the complex Pearson correlation coefficient to calculate connectivity matrices from the recordings, which we then classified using various algorithms, including neural networks. Our results show that movement can be recognized using features derived from brain connectivity. By using the optimal frequency band, which in our case was 13-20 Hz, classification is more accurate with features obtained using the complex Pearson correlation coefficient, even though it does not provide information about the directionality of connections as the Granger causality index does.
\vspace{0.2cm}
}}
\end{center}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Zahvala %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\section*{Zahvala}
Iskreno se zahvaljujem svojemu mentorju, doc. dr. Petru Roglju, za neprecenljivo podporo in vodenje pri pisanju diplomske naloge. Njegova strokovna pomoč pri izbiri metod, implementaciji ter pisanju je bila ključnega pomena na vsakem koraku. Hvaležen sem za priložnost dela s fizično napravo in za redne konzultacije ob sredah, ki so pripomogle k jasnosti in uspešnosti mojega dela.

Prav tako se iz srca zahvaljujem prijateljem in družini za njihovo neomajno podporo in spodbudo skozi celoten proces.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Kazala %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage

% Dodamo kazala (po potrebi):
\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{fancy}}
\newpage
\listoftables
\addtocontents{lot}{\protect\thispagestyle{fancy}}
\newpage
\listoffigures
\addtocontents{lof}{\protect\thispagestyle{fancy}}
\newpage

\chapter*{SEZNAM KRATIC}

\thispagestyle{fancyplain}
\begin{longtable}{@{}p{2cm}@{}p{\dimexpr\textwidth-2cm\relax}@{}}

\nomenclature{$EEG$}{elektroencefalografija}
\nomenclature{$MMID$}{Motor Movement/Imagery Dataset} 
\nomenclature{$PLI$}{phase lag index}
\nomenclature{$wPLI$}{weighted phase lag index}
\nomenclature{$k-NN$}{k nearest neighbours}
\nomenclature{$SVM$}{support vector machine}
\nomenclature{$CPCC$}{complex Pearson correlation coefficient}
\nomenclature{$GC$}{Granger causality}

\end{longtable}
\newpage

\normalsize

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Poglavja: %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Namig: Za večjo preglednost datoteke lahko vsebino vsakega poglavja shranite v poseben .tex dokument
% v isto mapo, kjer je shranjena osnovna .tex datoteka. Nato poglavja vstavite v dokument s klicem \include
% Primer: PrvoPoglavje.tex in DrugoPoglavje.tex vstavimo tako:
% \include{PrvoPoglavje}
% \include{DrugoPoglavje}

\include{poglavja/1_uvod}

\include{poglavja/2_metode}

\include{poglavja/3_rezultati}

\include{poglavja/4_zakljucek}

\uppercaseChapter{Literatura in viri}
\thispagestyle{fancy}
\printbibliography[title={~}]
\addtocontents{toc}{\setcounter{tocdepth}{2}}
\end{document}
